\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{5}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{4\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} -Pyramides et cônes}
	\fancyhead[R]{Collèges Félicien Joly / Marie Curie}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{4}

\chapter{Pyramides et cônes}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

{\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Solides (pavé droit, parallélépipède rectangle, prisme droit et cylindre).
	\item Perspective cavalière, patrons et volumes de ces solides.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Connaître le vocabulaire associé aux pyramides et cônes de révolution.
	\item Savoir reconnaître le patron, la perspective cavalière de ces deux solides.
	\item Savoir calculer leur volume.
	\item Résoudre des problèmes sur les solides.
\end{itemize}}~~
\\
\begin{center}
	\includegraphics[width=10cm]{4_C05_Pyramide_Gizeh.jpg}
\end{center}
\newpage

\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Le solide représenté ci-dessous s'appelle \ldots \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C05_QCM1.png} \end{center}  & pavé droit. & prsime droit. & parallélépipède rectangle. &1,%3
Le solide représenté ci-dessous s'appelle \ldots \begin{center}\includegraphics[width=4cm]{4_C05_QCM2.png} \end{center}  & pavé droit. & prisme droit. & parallélépipède rectangle. &2,%
$\Capa{1} =$ \ldots & $\Capa[dL]{0.1}$ &  $\Capa[cL]{100}$ & $\Capa[mL]{1000}$ &2,%3
$\Vol[dm]{1}=$ \ldots & $\Vol[m]{0.001}$ & $\Vol{100}$ & $\Vol{1000}$ &1,%3
Le volume d'un cube dont l'arête mesure \Lg{5} est égal à \ldots & $\Vol{25}$ &$\Vol{30}$ & $\Vol{125}$ &3,%
Le volume d'un pavé droit de dimensions \Lg{7}$\text{,}$ \Lg{5} et \Lg{2} est égal à \ldots & $\Vol{70}$ & $\Vol[dm]{0.07}$ & $\Vol{14}$ &1,%2
Un pavé droit possède \ldots & 6 faces rectangulaires et 8 sommets. & 8 sommets et 12 arêtes. & 8 faces rectangulaires et 10 sommets. & 1,%2
Un polygone ayant $5$ côtés est un \ldots & quadrilatère & pentagone & hexagone &2,%
Un polygone ayant $8$ côtés est un \ldots & heptagone & octogone & nonagone (ou ennéagone) &2%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Pyramide}
\color{blue}
	\subsection{Définition et représentation}
\color{black}
\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Une pyramide de sommet S est un solide dont :
	\begin{itemize}
		\item la \color{blue}base \color{black} est un polygone (triangle, quadrilatère, ...) ;
		\item les \color{red}faces latérales \color{black} sont des triangles de sommet S.\\
	\end{itemize}
	La hauteur d'une pyramide de sommet $S$ est le segment $[SH]$ perpendiculaire au plan de la base, où $H$ est un point de ce plan.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
\begin{center}
		\includegraphics[width=12cm]{4_C05_Pyramide1.png}
\end{center}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
\includegraphics[width=3cm]{4_C05_Pyramide2.png} \hspace{0.1cm}
\includegraphics[width=2.5cm]{4_C05_Pyramide3.png}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
Voici deux perspectives cavalières représentant des pyramides.\\
La première est une pyramide à base hexagonale alors que la seconde est une pyramide à base triangulaire.
\end{minipage}
\\\\\\
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}
	\item Une pyramide dont la base est un triangle est appelée un \textbf{tétraèdre}.
	\item Un polygone régulier est un polygone dont tous les côtés sont de même longueur et dont tous les angles sont de même mesure. Tous les sommets d'un tel polygone appartiennent à un même cercle dont le centre est appelé centre du polygone.
	\item Une pyramide régulière est une pyramide dont la base est un polygone régulier et dont la hauteur passe par le centre de cette base. Les faces latérales sont des triangles isocèles égaux.
\end{itemize}

\color{blue}
	\subsection{Patron}
\color{black}
\begin{center}
	\includegraphics[width=5cm]{4_C05_Pyramide4.png} \hspace{0.1cm}
	\includegraphics[width=3cm]{4_C05_Pyramide5.png} \hspace{0.1cm}
	\includegraphics[width=4cm]{4_C05_Pyramide6.png}
\end{center}
Voici les patrons de deux pyramides.\\
Les deux premiers représentent la même pyramide à base carrée. On remarque que les faces latérales sont des triangles isocèles isométriques.\\
Le dernier est un patron de tétraèdre.


\color{Green}
\section{Cône de révolution}
\color{black}
\color{blue}
	\subsection{Définition et représentation}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Un cône de révolution de sommet $S$ est un solide obtenu par la rotation d'un triangle $SOM$ rectangle en $O$, autour de la droite $(SO)$.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	On considère un cône généré par un triangle $SOM$ rectangle en $O$.
	\begin{itemize}
		\item Le disque de centre $O$ est de rayon $OM$ est la base du cône.
		\item Le segment $[MS]$ est appelé une génératrice du cône.
		\item Le point $S$ est appelé le sommet du cône.
		\item Le segment $[SO]$ est appelé la hauteur du cône.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
\begin{center}
		\includegraphics[width=3cm]{4_C05_Cone2.png}  \includegraphics[width=11cm]{4_C05_Cone1.png}
\end{center}

\color{blue}
	\subsection{Patron}
\color{black}
Le patron d'un cône est constitué d'un disque et d'un secteur circulaire. Le périmètre du cercle constituant la base et la longueur du secteur circulaire sont identiques.
\begin{center}
	\includegraphics[width=13cm]{4_C05_Cone3.png}
\end{center}

\newpage
\color{Green}
\section{Volume}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Le volume $V$ d'une pyramide ou d'un cône de révolution est donné par la formule suivante :
	\begin{center}
		$\displaystyle V=\frac{\text{Aire de la base} \times \text{Hauteur}}{3}$
	\end{center}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}
~~\\
\textbf{\underline{Exemple 1 - Pyramide du Louvre}}\\
La pyramide du Louvre est une \oe uvre de l'architecte chinois Ieoh Ming Pei située au centre de la cour Napoléon du musée du Louvre, à Paris. Elle est recouverte de $603$ losanges et $70$ triangles en verre. Il s'agit d'une pyramide régulière dont la base est un carré de côté $\Lg[m]{35.5}$, de hauteur $\Lg[m]{21.6}$ et dont les quatre arêtes qui partent du sommet mesurent toutes $\Lg[m]{33.1}$.\\\\
\textbf{Calculer le volume de la pyramide du Louvre.}\\

\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\textbf{\underline{Volume de la pyramide du Louvre}}\\
\begin{flalign*}
	V&=\displaystyle \frac{35,5^2 \times 21,6}{3}&\\
	&=\frac{27\,221,4}{3}\\
	&=9\,073,8
\end{flalign*}
Le volume de la pyramide du Louvre est donc de $\Vol[m]{9073.8}$.\\\\
\end{minipage} \hspace{0.1cm}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\includegraphics[width=8cm]{4_C05_Pyramide_Louvre.jpg}
\end{minipage}
~~\\\\
\textbf{\underline{Exemple 2 - Cône de glace}}\\
Le cône de glace ci-contre possède les dimensions suivantes : un diamètre de $\Lg[mm]{70}$ et une hauteur de $\Lg[mm]{165}$.\\
\textbf{Quelle est la quantité de glace qu'il peut contenir ?}\\

\begin{minipage}{0.70\textwidth}
\textbf{\underline{Volume du cône de glace}}
\begin{flalign*}
	V&=\displaystyle \frac{\pi \times (70 : 2)^2 \times 165}{3}&\\
	&=67\,375\pi\\
	&\approx 211\,664,805
\end{flalign*}
Ce cône de glace peut contenir environ $\Vol[mm]{211665}$ de glace.\\\\
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.30\textwidth}
\begin{center}
	\includegraphics[width=2cm]{4_C05_Cone_glace.png}
\end{center}
\end{minipage}

\newpage
\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
.  & . & . & . &2%
}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais reconnaître une pyramide. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 5 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais reconnaître un cône. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 6 à 8 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais calculer le volume d'une pyramide ou d'un cône.  & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 10 à 15 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais résoudre des problèmes sur les pyramides et les cônes. & & & &\textbf{\textbf{\underline{Exercices}}} : 10 à 15 \tabularnewline \hline
\end{tabular}

\begin{comment}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\setcounter{page}{1}
\footnotesize{}

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Le solide représenté ci-dessous s'appelle \ldots \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C05_QCM1.png} \end{center}  & pavé droit. & prisme droit. & parallélépipède rectangle. &1,%3
Le solide représenté ci-dessous s'appelle \ldots \begin{center}\includegraphics[width=4cm]{4_C05_QCM2.png} \end{center}  & pavé droit. & prisme droit. & parallélépipède rectangle. &2,%
$\Capa{1} =$ \ldots & $\Capa[dL]{0.1}$ &  $\Capa[cL]{100}$ & $\Capa[mL]{1000}$ &2,%3
$\Vol[dm]{1}=$ \ldots & $\Vol[m]{0.001}$ & $\Vol{100}$ & $\Vol{1000}$ &1,%3
Le volume d'un cube dont l'arête mesure \Lg{5} est égal à \ldots & $\Vol{25}$ &$\Vol{30}$ & $\Vol{125}$ &3,%
Le volume d'un pavé droit de dimensions \Lg{7}$\text{,}$ \Lg{5} et \Lg{2} est égal à \ldots & $\Vol{70}$ & $\Vol[dm]{0.07}$ & $\Vol{14}$ &1,%2
Un pavé droit possède \ldots & 6 faces rectangulaires et 8 sommets. & 8 sommets et 12 arêtes. & 8 faces rectangulaires et 10 sommets. & 1,%2
Un polygone ayant $5$ côtés est un \ldots & quadrilatère & pentagone & hexagone &2,%
Un polygone ayant $8$ côtés est un \ldots & heptagone & octogone & nonagone (ou ennéagone) &2%
}
\normalsize{}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\setcounter{page}{1}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{4}

\chapter{\pointilles[13cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

{\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Solides (\pointilles[3cm], \pointilles[5cm], \pointilles[3cm] et \pointilles[3cm]).
	\item \pointilles[6cm], \pointilles[3cm] et \pointilles[3cm] de ces solides.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Connaître le \pointilles[13cm].
	\item Savoir reconnaître le \pointilles[12cm].
	\item Savoir calculer \pointilles[6cm].
	\item Résoudre des \pointilles[8cm].
\end{itemize}}~~


\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Le solide représenté ci-dessous s'appelle \ldots \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C05_QCM1.png} \end{center}  & pavé droit. & prisme droit. & parallélépipède rectangle. &1,%3
Le solide représenté ci-dessous s'appelle \ldots \begin{center}\includegraphics[width=4cm]{4_C05_QCM2.png} \end{center}  & pavé droit. & prisme droit. & parallélépipède rectangle. &2,%
$\Capa{1} =$ \ldots & $\Capa[dL]{0.1}$ &  $\Capa[cL]{100}$ & $\Capa[mL]{1000}$ &2,%3
$\Vol[dm]{1}=$ \ldots & $\Vol[m]{0.001}$ & $\Vol{100}$ & $\Vol{1000}$ &1,%3
Le volume d'un cube dont l'arête mesure \Lg{5} est égal à \ldots & $\Vol{25}$ &$\Vol{30}$ & $\Vol{125}$ &3,%
Le volume d'un pavé droit de dimensions \Lg{7}$\text{,}$ \Lg{5} et \Lg{2} est égal à \ldots & $\Vol{70}$ & $\Vol[dm]{0.07}$ & $\Vol{14}$ &1,%2
Un pavé droit possède \ldots & 6 faces rectangulaires et 8 sommets. & 8 sommets et 12 arêtes. & 8 faces rectangulaires et 10 sommets. & 1,%2
Un polygone ayant $5$ côtés est un \ldots & quadrilatère & pentagone & hexagone &2,%
Un polygone ayant $8$ côtés est un \ldots & heptagone & octogone & nonagone (ou ennéagone) &2%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{\pointilles[5cm]}
\color{blue}
	\subsection{\pointilles[10cm]}
\color{black}
\normalsize{}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Une \pointilles[13cm] dont :
	\begin{itemize}
		\item la \pointilles[13cm] ;
		\item les \pointilles[13cm]\\
	\end{itemize}
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
\begin{center}
		\includegraphics[width=16cm]{4_C05_Pyramide1_trou.png}
\end{center}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
\includegraphics[width=3cm]{4_C05_Pyramide2.png} \hspace{0.1cm}
\includegraphics[width=2.5cm]{4_C05_Pyramide3.png}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
Voici deux \pointilles[7cm] représentant des \pointilles[3cm]. La première est une \pointilles[8cm] alors que la seconde est une \pointilles[10cm].
\end{minipage}
\\\\\\
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}
	\item Une pyramide dont \pointilles[12cm].
	\item Un polygone \pointilles[3cm] est \pointilles[10cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
	\item Une pyramide \pointilles[3cm] est \pointilles[10cm]\\
	\pointilles[16cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{itemize}

\newpage
\color{blue}
	\subsection{Patron}
\color{black}
\begin{center}
	\includegraphics[width=5cm]{4_C05_Pyramide4.png} \hspace{0.1cm}
	\includegraphics[width=3cm]{4_C05_Pyramide5.png} \hspace{0.1cm}
	\includegraphics[width=4cm]{4_C05_Pyramide6.png}
\end{center}
Voici les patrons de deux pyramides.\\
Les deux premiers représentent \pointilles[10cm]. On remarque que les \pointilles[10cm].\\
Le dernier est \pointilles[7cm].


\color{Green}
\section{\pointilles[10cm]}
\color{black}
\color{blue}
	\subsection{\pointilles[10cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Un \pointilles[7cm] est un \pointilles[7cm]\\
	\pointilles[16cm]
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	On considère un \pointilles[7cm].
	\begin{itemize}
		\item Le \pointilles[14cm].
		\item Le \pointilles[14cm].
		\item Le \pointilles[14cm].
		\item Le \pointilles[14cm].
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
\begin{center}
		\includegraphics[width=3cm]{4_C05_Cone2.png}  \includegraphics[width=12cm]{4_C05_Cone1_trous.png}
\end{center}

\color{blue}
	\subsection{\pointilles[3cm]}
\color{black}
Le patron d'un cône \pointilles[13cm]. Le \pointilles[16cm].
\begin{center}
	\includegraphics[width=13cm]{4_C05_Cone3_trous.png}
\end{center}

\color{Green}
\section{\pointilles[3cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Le \pointilles[15.5cm]
	\vspace{1.5cm}
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}
~~\\
\textbf{\underline{Exemple 1 - Pyramide du Louvre}}\\
La pyramide du Louvre est une \oe uvre de l'architecte chinois Ieoh Ming Pei située au centre de la cour Napoléon du musée du Louvre, à Paris. Elle est recouverte de $603$ losanges et $70$ triangles en verre. Il s'agit d'une pyramide régulière dont la base est un carré de côté $\Lg[m]{35.5}$, de hauteur $\Lg[m]{21.6}$ et dont les quatre arêtes qui partent du sommet mesurent toutes $\Lg[m]{33.1}$.\\\\
\textbf{Calculer le volume de la pyramide du Louvre.}\\

\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]\\
\pointilles[8cm]
\end{minipage} \hspace{0.1cm}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\includegraphics[width=8cm]{4_C05_Pyramide_Louvre.jpg}
\end{minipage}
~~\\\\
\textbf{\underline{Exemple 2 - Cône de glace}}\\
Le cône de glace ci-contre possède les dimensions suivantes : un diamètre de $\Lg[mm]{70}$ et une hauteur de $\Lg[mm]{165}$.\\
\textbf{Quelle est la quantité de glace qu'il peut contenir ?}\\

\begin{minipage}{0.70\textwidth}
\pointilles[12cm]\\
\pointilles[12cm]\\
\pointilles[12cm]\\
\pointilles[12cm]\\
\pointilles[12cm]\\
\pointilles[12cm]\\
\pointilles[12cm]\\
\pointilles[12cm]\\
\pointilles[12cm]
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.30\textwidth}
\begin{center}
	\includegraphics[width=2cm]{4_C05_Cone_glace.png}
\end{center}
\end{minipage}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais reconnaître une pyramide. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 5 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais reconnaître un cône. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 6 à 8 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais calculer le volume d'une pyramide ou d'un cône.  & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 10 à 15 \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{gray}Je sais résoudre des problèmes sur les pyramides et les cônes. & & & &\textbf{\textbf{\underline{Exercices}}} : 10 à 15 \tabularnewline \hline
\end{tabular}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Le solide représenté ci-dessous s'appelle \ldots \begin{center}\includegraphics[width=3cm]{4_C05_QCM1.png} \end{center}  & pavé droit. & prisme droit. & parallélépipède rectangle. &1,%3
Le solide représenté ci-dessous s'appelle \ldots \begin{center}\includegraphics[width=4cm]{4_C05_QCM2.png} \end{center}  & pavé droit. & prisme droit. & parallélépipède rectangle. &2,%
$\Capa{1} =$ \ldots & $\Capa[dL]{0.1}$ &  $\Capa[cL]{100}$ & $\Capa[mL]{1000}$ &2,%3
$\Vol[dm]{1}=$ \ldots & $\Vol[m]{0.001}$ & $\Vol{100}$ & $\Vol{1000}$ &1,%3
Le volume d'un cube dont l'arête mesure \Lg{5} est égal à \ldots & $\Vol{25}$ &$\Vol{30}$ & $\Vol{125}$ &3,%
Le volume d'un pavé droit de dimensions \Lg{7}$\text{,}$ \Lg{5} et \Lg{2} est égal à \ldots & $\Vol{70}$ & $\Vol[dm]{0.07}$ & $\Vol{14}$ &1,%2
Un pavé droit possède \ldots & 6 faces rectangulaires et 8 sommets. & 8 sommets et 12 arêtes. & 8 faces rectangulaires et 10 sommets. & 1,%2
Un polygone ayant $5$ côtés est un \ldots & quadrilatère & pentagone & hexagone &2,%
Un polygone ayant $8$ côtés est un \ldots & heptagone & octogone & nonagone (ou ennéagone) &2%
}
\normalsize{}
\\\\
\begin{center}
		\includegraphics[width=16cm]{4_C05_Pyramide1_trou.png}
\end{center}

\newpage
\begin{center}
\includegraphics[width=3cm]{4_C05_Pyramide2.png} \hspace{0.1cm}
\includegraphics[width=2.5cm]{4_C05_Pyramide3.png}
\includegraphics[width=4.5cm]{4_C05_Pyramide4.png} \hspace{0.1cm}
\includegraphics[width=2.5cm]{4_C05_Pyramide5.png} \hspace{0.1cm}
\includegraphics[width=3cm]{4_C05_Pyramide6.png}
\end{center}
\includegraphics[width=8cm]{4_C05_Cone1_trous.png} \includegraphics[width=9.5cm]{4_C05_Cone3_trous.png}

\begin{center}
\includegraphics[width=3cm]{4_C05_Pyramide2.png} \hspace{0.1cm}
\includegraphics[width=2.5cm]{4_C05_Pyramide3.png}
\includegraphics[width=4.5cm]{4_C05_Pyramide4.png} \hspace{0.1cm}
\includegraphics[width=2.5cm]{4_C05_Pyramide5.png} \hspace{0.1cm}
\includegraphics[width=3cm]{4_C05_Pyramide6.png}
\end{center}
\includegraphics[width=8cm]{4_C05_Cone1_trous.png} \includegraphics[width=9.5cm]{4_C05_Cone3_trous.png}



%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}\\
	La pente des pyramides en \'Egypte
\end{tcolorbox}
Dans le papyrus Rhind, qui date d'environ $-1650$, figurent plusieurs problèmes que nous pouvons relier aux pentes des pyramides. Le problème 56 (extrait ci-dessous) en est un exemple.
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=Problème 56 : Papyrus Rhind, coltitle=black]
Hauteur 250, base 360 coudées. Quel est le seked ?\\
Trouve la moitié de 360, soit 180.\\
Divise 180 par 250, soit $\dfrac{1}{2} + \dfrac{1}{5} + \dfrac{1}{50}$ coudée.\\
Une coudée vaut 7 palmes.\\
Multiplie $7$ par $\dfrac{1}{2} + \dfrac{1}{5} + \dfrac{1}{50}$.
\begin{multicols}{2}
$7$\\\\
$\dfrac{1}{2} +3$\\\\
$\dfrac{1}{15} + \dfrac{1}{3} +1$\\\\
$\dfrac{1}{25} + \dfrac{1}{10}$\\\\
$1$\\\\
$\dfrac{1}{2}$\\\\
$\dfrac{1}{5}$\\\\
$\dfrac{1}{50}$
\end{multicols}
\hrule
\begin{multicols}{2}
$\dfrac{1}{25} + 5$ palmes\\
$\dfrac{1}{2} + \dfrac{1}{5} + \dfrac{1}{50}$ total
\end{multicols}
Ceci est le seked.
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses, p.67
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I.1 : définition et représentation pyramide + exemples et remarques
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 1 - 2
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I.2 : patron pyramides + exemple
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 3 - 4 - 5 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie II.1 : définition et représentation cône
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 6
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie II.2 : patron cône
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 7 - 8
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie III : volumes + exemple (pyramide du Louvre et cône de glace)
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 10 - 11 - 12 - 13 - 14 - 15
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
\end{itemize}


\end{comment}
%\setcounter{page}{4}
\end{document}
